25歲還應唔應該重新讀書？

25歲，經家人建議，現就讀恒管商務翻譯三年級，值唔值得？（身心疲累，比人遲差不多4年，仲要唔肯定讀完出路點，好迷惘，求高人指點迷津🙇‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️）

多一門技能或者資格可以能自己條路更多選擇
有何不可？

覺得值得咪得，我27歲先大學畢業

屋企唔係等你錢開飯咪讀下囉

好自卑，心裡極唔平衡，差唔多去到抑鬱咁制。同屆同學已grad兩年，而我仲係到掙扎求存，好迷惘。過去付出好心機讀書，行左好多冤枉路，心入面極自卑，極嚴世，完全失去生存動力，有時連起身返學都覺得好困難，好唔開心，點算？值唔值得？

加埋，屋企細佬妹成就高過自己，見到佢地牙刷刷，心入面更唔平衡，好鬱心。

If time can go back, i wish to😭😭😭

問題係我而家生活質素連中學都生都不如，好壓抑，讀完又唔sure出路。冇讀書動力，但屋企人好堅持，佢地完全唔明我內心動楚。😭😭

有書讀要珍惜

讀唔到點解仲要勉強讀 冤枉路行唔夠多？

Ching而家點？職場開心嗎？

你而家讀書有幾多成係家人逼你有幾多係你自己意願先？
知識，技能，資格呢D你讀完出黎係留比你既，其他人冇份既。
何必在意人地講咩？
你要搞清楚你想唔想讀先，你唔讀既話有冇第二條路你覺得更可以保障前途？
你只要集中思考前路就夠。

係囉！我連英文abilities 都冇埋，再讀書唔係咁大信心

讀含管就算啦

一半一半，我自己都唔肯定唔讀書我會唔會一世都後悔

Why? Can elaborate more?

Thanks!好中肯，就係唔知有冇第二條路？諗到頭都爆，由8月諗到而家。求救🆘

屌你都成25歲，唔通屋企人叫你食屎你就真係去食屎咩，咁大個人你都應該有自己諗法，讀書又唔係包發達，出黎搵返份工改善左依家屋企生活，之後先再諗下一步點行囉

唔好呀 你依家已經好抑鬱 係要讀落去驚你頂唔順

外國大把三四十歲先grad
係得香港咁睇唔起人

25歲好老咩

所以咪睇你自己想點行
唔清楚既話就做下research，上網又好報紙又好，甚至上求職網睇下相類既job幾錢人工，工作內容有D咩，發展空間等等。
收集多D資訊，唔好淨係聽死一面講，做好準備先再決定。

其實我有其他「更好」選擇，例如今年有城大econ n finance offer,考慮年紀問題就選了恒管翻譯year 3, 因為之前讀過，中途quit左讀其他，發覺其他唔太適合自己，先翻翻去讀，想快d讀完個degree出來工作，唔想太老先出來工作, 一來遭人白眼，二來享受唔到僅餘的青春，留下人生遺憾！ 點算？好亂

十分認同，屋企人完全冇體諒，覺得完全冇問題，仲覺得我好幸運🤷‍♀️🤷‍♀️

因為呢d野唔入shitty入含大 你咁on9都係收下皮先啦

Thanks for your advice!

雖然我同巴打你情況差唔多 但係我都係覺得你好on9

依家呢科係咪你想讀先？
有無諗讀完之後想做乜
有晒plan既就go ahead

Thanks! City 要重新讀4年，唔知讀唔讀到，sis.

你咁好禮貌嘅以為你會屌我 btw i am bro

Can u share a little more of your situation ? Sis?

含大世界第一

利申：讀緊春田花花幼稚園

Sor, 以為你是sis. 唔緊要，歡迎各種意見！

Btw, I am sis.

i am bro 18 years old only but i enter a subject which seems to have a promising future but in fact not plus i do not have much interest in it so i am planning to quit u but my parents insist that it is a must for me to at least finish year1 and pass the exams with flying colour only after that can i quit u to enter another programme fuck it feeling uncomfortable, even disgusted after every lecture and tutorial

你竟然係sis

Lm

Sor, 經歲月洗禮後，連性別都改埋，so sad! 可謂歷盡滄桑！大家係唔會明架啦⋯⋯我呢d咁獨特經歷🤧🤧🤧🤧😭😭😭😭😭😭😭飲恨

Why your name so weird? So 難聽？but u are just 18 years old only, why so 嚴世feel?

大把人2x歲仲讀緊書 ok既 出到嚟做下翻譯都唔錯

Which programme?Which U?

絲打再進修下英文好喎 短短兩句應該錯左grammar
my name is perfect ok?

可惜翻譯唔係我興趣/專長，本身理科底，當時dse考衰左，亂報的！好後悔當時冇選Asso!

hku law

Sor,好耐冇drill過英文，sorry for 1999. May I know your DSE results? 幾分？

Very good indeed! 幾多人想入都入唔到！你入到反而冇興趣，有點可惜⋯⋯

走啦 你咁既情況真係讀完跳樓 不如試下出黎做唔得既咪由低做起

Btw 厭世 not 嚴世

不過不失攞左一粒星

咁興趣呢家野無得強迫嘅 都幾羨慕真係好中意呢科嘅同學

呀屌你問我b5?

冇plan, 完全唔知自己想做乜🤷‍♀️🤷‍♀️

Yes, I understand u! But which programme are u interested in?

Yes, 幾分？

讀書唔係問題，問題係翻譯總會被ai取代

medic 不過唔夠分應該入pharm instead

問過身邊好多人, 問冇可問雨先係到問😭😭😭

一般般 勉強有3字頭啦

Oh i see! Are u really 18? 唔多似wow

點解 因為我個名?

難得樓主有心想讀書
我係大學身邊總有一兩個年紀家長級嘅同學半工讀緊，佢地年紀分分鐘仲大過啲instructor

好奇bro你咁爛口，dse咁高分，莫非有過人IQ?
唔怕你係到講，我total. 考左4次dse, 都係落得如此田地，真心想摺埋，唔做人，自己都睇唔起自己，而家冇任何生存動力😭😭😭so sad

Exactly! Why use this name? 好粗鄙！expect 尖子應該唔是這樣的☹️☹️🤩🤩可能我有偏見🤭🤭🤭

唔高啦 不過爛口同dse分有咩關係
4次 係咪每次因為臨場壓力太大所以衰左?

其實冇心讀（retake左4次都入唔到自己真正想入既科）心累了！老了！唔搏了，放棄了🙇‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️但又唔知有咩路行，大家集思廣益🙇‍♀️🙇‍♀️

我覺得我個名改得好好 btw我唔係尖子 連登尖子乃 @龍顏大悅@做乜諗野@ak哥@潛龍

直接學門手藝

全科retake, 每次都懷疑人生，心入面1516，好動搖

咁你想入邊科 好多科retake都無penalty

樓主講野真係有種老屎忽嘅感覺

考四次仲有心力去考樓主都幾癲
唔好盲目咁去讀書
事關宜家讀書唔會保證到有出路
太多學店cap水賺錢
樓主其實dse考唔上就快快手讀asso/hd
何必考4次dse......

請恕我保守，食古不化！ 個名真係好.....粗鄙🤭🤭🤭

咁又唔好咁講 識人考7次dse想入醫科

以前同你一樣，想入medic, 做人中之龍，威俾人睇，而家完全對任何科冇興趣/希望， sorry for my 1999 chinese

到目前考左6次 19年再考

考7次想讀醫
咁不如直接台灣讀算啦

Really?好有恒心！我唔得！ 我好concern 年紀同美麗的面孔，講白d， 要面，接受唔到咁折dor...話晒以前初中成績名列前矛

咁窄左啲喎師兄 如果真係讀既話唔好諗住hea多幾年 好多人都係呢個心態 最後出到嚟乜都做唔到就仆街

係，好後悔晒咁多時間，好後悔以前冇讀asso收8大，而家就唔洗羨慕8大生，好自卑

agger

有心唔怕遲 25歲再起步都得 你今年根本唔應該accept 含大offer

佩服！其實bro讀law都幾好！有人建議我讀完恒管，報JD,點睇？

問題係，當我同班細我起碼5歲同學一齊上堂，心入面唔係咁好受！咁多年來我又唔係將時間hea左，落得如此折dor下場，講真，一開始完全接受唔到🤷‍♀️🤷‍♀️😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭

邊間u?jd好貴

恒大真係咁差咩？真心🙀🙀🙀

大把人postgrd入其他programme啦
想問下絲打dse幾多分

係，超貴！但佢plan左下年讀！HKU/cu/cityu

係

19 第一屆dse,之後全科retake,冇升到分，好沮喪

我唔清楚呢方面嘅野 sorry比唔到意見你

咁我咁低分，又年紀咁大，可以有咩奢求🤷‍♀️🤷‍♀️

認真19分其實進步空間好大 絲打可能溫書方法有問題?

我意思是，你考慮下好好讀law, 如果冇其他better choice 既話。有幾多人要post grad先讀到law

係，加埋冇補習、自己一個又冇咩信心同自律

唔知諗咩嘅 retake 咁多次浪費時間
你求其揀啲咩asso hd讀 可能已經入返大學

Part time 好D

算啦，我已半廢了，灰

oic 我考慮得好清楚啦呢個月 都係心繫醫療科

係！好後悔

頂 你仲要retake四次

U are 18 dse? So young, so fresh! 估唔到，見你係其他post都幾active下，估唔到得18歲😭🙀🙀🙀

建議你搵個鍾意做同搵到食既科/行業
就算比你做到醫生，搵到好多錢，你唔會開心，因為你係要做到隻狗咁先有咁多錢，更何況樓價咁高，其實嚟係真係有錢

睇自己想唔想讀
如果仲係1516可以試下兼讀，不過辛苦

其實唔係真係好有錢

都已經yr3 唔讀埋佢？

我都係第一屆 不過衰左就出黎做野(得四科12分)
儲左幾年錢過左荷蘭讀 而家仲有年半grad

如果我唔係經歷咁坎坷，我都鼓勵你跟隨內心，搏一搏，試一試。但一諗到我種種經歷，而家對任何決定都比較謹慎

矮肥毒柒窮蠢咪active囉

衰衝動，冇諗前諗後

放心啦quit law呢個決定考慮左超級耐

因為不斷聽到反對聲音同白眼

Are u serious? I don’t think so

考咗4次AL DSE
再讀恒管quit u再入番恒管
你到底浪費咗幾多年時間原地踏步?
我係你就快d讀埋e 2年再master洗底算
比你再用多4年由頭讀過個degree都唔知你會唔會又quit過

我都考慮超級耐，最後咪改變主意🤷‍♀️🤷‍♀️🤷‍♀️

唔好入pharm你會後悔

差兩年刷個靚grade讀完再轉其他應該易過你重頭開始？
同埋你又唔知自己想點 快手grad左佢做下野乜都試下好過

但係絲打係咪唔中意translate?
你話之前想入medic 咁應該對醫療科有興趣 nursing門檻唔高 一出黎就差唔多30k 唔諗諗？好過你繼續浪費時間讀含大個垃圾degreel啦

真

巴打讀pharm?

一路讀一路報nursing school / ou吧
唔得你讀完有個degree 再報返nursing hd / degree都易d

medic同pharm係好唔同
pharm好chem base
唔似medic咁多bio嘢
千奇唔好覺得pharm都係醫院番工，學嘅嘢會差唔多
如果你未夠分真入medic
又想叫做見到多d patient直接幫到佢地嘅
一係入nursing PT OT
一係入HKU biomed或者cu science搏盡去trans入medic

但講cu trans的話應該nursing容易d?

我唔係想一盤冷水淋落去
25歲人點都應該知自己咩斤兩
考咗4次公開試都唔得就好應該諗下喺咪一個啱讀書嘅人
唔好講話clincal year
你叫佢讀anat physi果d有source背都未必過到

唔係有心或者蠢嘅話真係唔好嘥錢嘥時間，你宜家都咁自卑如果到時你無成績你只會更加後悔

向來trans cu medic大戶係cu biochem
每年trans入+2nd degree入都維持10%左右

應該大部分都係postgrad入

trans或者2nd degree入仲多過pg
msc果堆已經可以screen走唔睇
mphil phd再報medic相比degree holder之下少之有少

學連登仔話。做地盤啦 做到退休差唔多
不過應該30歲退休

Yes, I think so. But even 恒管呢兩年都唔想讀🤦‍♀️🤦‍♀️🤦‍♀️🤷‍♀️🤷‍♀️🙇‍♀️😭😭

Master都幾貴，我而家一貧如洗😭😭

Ching睇得好透！佩服👏👏👏🙇‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️

更加唔好入biomedical science,你會後悔！

係超唔中意translate, 同人講讀translate,冇人知係乜，加埋自己語文天分唔高，你睇我d中英文1舊舊就知啦⋯⋯一定冇作為😭😭😭😭😭😭

唉

Nursing 唔岩我！認真考慮過！i want a decent job!

絲打係咪18歲或之前無plan過自己嘅人生🤦🏻‍♂️搞到咁

唔係踩你 但你覺得你嘅條件可以做到咩decent job

Nursing 冇能力讀，何況而家呢個年紀🤷‍♀️🤷‍♀️我而家變到腦部殘疾咁制，冇誇張💆‍♂️💆‍♂️😭😭

係囉！現實所在，但又唔甘心，平凡過一生！我自己都唔知😭😭😭 so sad

Btw, 唔知有冇研究指出過左25歲大腦吸收新知識十分緩慢，it’s my case now. So sad😭😭😭😭😭😭

都係架，一心諗住讀神科，最後 變成all or nothing. That’s my case😭😭

👏👏🙇‍♀️🙇‍♀️

Thanks for your kind and useful sugg. But now I don’t want to be a doctor, I just want my 青春back😭😭😭比我返去20歲就夠了😍👍🤭🤭🤭

2012 第一屆dse 19分（入唔到八大，心不甘）

2012-2016 HSMC (恒管）translation degree

2013 retake dse (all subjects) failed again (升一分都冇）

2015 quit HSMC and prepared for dse again (all subjects) failed again (no any upgrade)
Take asso building service and engineering in CityU (經Jupas)
But after studied 1-2 months, not interested and quit again

2017 retake dse (all subjects)
Only maths 升左1分變左5
冇報Jupas, 唯有報HKU space biomedical asso, but studied for 1 sem with gpa around 3.5-3.7, quit again (not interest again)

Above is my background info, for your reference!🙇‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️😭😭😭

1年冇所謂啦

屌 睇你個款 一心追求名利 收皮啦

讀書唔係問題
但屌你讀恒管

其實我當初對 medic有興趣，只限其光環，真正對醫療科興趣不大，見身邊咁多人吹棒，先想讀，威d嘛！請原諒我敷淺🤦‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️

Bro 覺得translate有冇出路？🙇‍♀️🙇‍♀️

冇

無

nursing 有幾唔decent

你有咩興趣

我27先master grad，其實冇乜野

你應該唔適合讀書

文科 engg Sci 你都讀齊啦，最大問題係你唔知自己想做乜，不如讀完個degree 其間，慢慢開發自己興趣，報其他courses 睇下邊啲岩你啦
如果一冇興趣就quit 你連搵食都唔掂

小小假膠feel

會唔會諗retake DSE 入medic 呀 橫掂係year 1
既然你揀好點解你父母唔畀你quit

有penalty呀要升6分 點升呀 佢地唔想我浪費時間

喇即係咁，小弟25讀緊hd year 2
諗到同樓主傾下計
點知原來係on9黎

翻譯讀唔到大學以上都好難搵食
想當年讀hd
大部分同學有能力上u都轉其他語言科
實際從事翻譯既同學係0
巴打諗諗啦
唔好揀錯科

你咁清楚想做乜就唔係浪費時間啦 但六分又係好多

其他u就唔好喇
恒大ok

所以應該會瞞住老母老豆quit自修pharm算

恆管真係叫大學？

Sis加油ah，有plan唔好猶豫去馬啦

btw見到個post以為自己開嘅 又係quitU出來做嘢。本來以為一路做嘢慢慢進修到可以上位嘅時候都讀到degree啦，但事實上就係冇degree連interview嘅機會都冇，而好多有degree嘅傻人又輕鬆上位，真係sad到一個點，依家真心覺得冇返個degree好慘。

利申：25歲打算重新讀書，共勉之

兩科性質好似唔太同 你會唔會搏trans 入去呀 至少有機會嗎

有朋友25先讀full time hd
我自己就26先讀part time yr1

假膠

其實真係冇乜所謂，反正仲有30年要做野

可以講下你條冤枉路點行嗎？

只要路是對的，就不怕路遠。

我三十歲都讀番書啦 master

女人就搵人嫁左佢算啦
25歲女人仲讀乜書
仲要含大乞食科
哂錢哂青春哂時間

搵工方面有無困難

重點樓主係女人
男人都仲話
女人廿五歲讀乜含管乞食degree

人地講緊first degree
你就九唔搭八

讀書有分年齡？ 有錢讀下增值， 好事

28歲個Highdip緊
而家唔讀 到時再大啲 更多野上身既時候 唔會有時間去增值自己

男就無 幾多歲都要靠自己
女人就真係

恆管讀翻譯係咩玩法？

讀完之後有冇人請呀？

睇到你啲英文同談吐真係好大陣中女味

講真你嘅條件可以讀乜鳩姐 唔好諗咁多啦

完全係無自覺自己咩新鮮蘿蔔皮既無腦港女

請善用起底功能

我25歲先再讀
班同學18-19....
結果咪又係玩得埋，功課，成積有部份仲差過我呢個隔左7年無讀書既人

我21先讀翻 讀書邊有遲唔遲

我班有人26歲

其實係咪含大假膠post

我都想知自己未來點行

23歲 13年dse

之後做左太空人 但因為屋企人俾壓力 加上自己 情緒唔好 個3~4 年精神狀態極差 最後gpa 得3.2左右畢業

做左3年野 覺得做文職無乜前途 加上 轉工日後都睇學歷 想讀返個degree 但ugc應該入唔到

稔緊讀19 top up /讀個專業少少既HD / 定繼續做野算

定不停考政府工算

我識人中5程度，四十幾歲開始半工讀進修，好辛苦，但最後PCLL畢業，因為鐘意Law，而家喺律師樓見習

見到你話行左好多冤枉路，問下自己點解？
又問下自己，而家仲係咪行緊冤枉路？點確保之後嗰啲唔係冤枉路？
定其實冤枉路都係學習過程？ 有無咁諗過？
生活係自己嘅，何必睇住其他人點過活？難道做人嘅意義就係同人比較？

人地問到咪照直答囉。

真心想讀嘅你已經係溫緊書而唔係開呢個post啦

又咪要做到七十幾 早你幾年起步唔代表乜 開心就好

27歲先含大畢業

女就唔使啦

你讀完至少出嚟可以有份工做
利申 恒管bba yr1 識嘅勿相認

我就25歲仲讀緊pt hd
但我之前已經有個心理學學位

我諗你入左year 3，degree都行左半
而家entry level既工作都要求一個general degree
你讀埋佢起碼有呢個入埸券

你讀既翻譯係中英翻譯？
如何果係，你點都要搞掂中英文佢
如果唔係就唔配呢個學位

起香港，中英文掂已經好容易搵工

Part time 就係
Full time

有個degree 易啲入政府咁囉
如果你有其他野想做，發展個手藝，其實唔讀都得

又要馬兒好，又要馬兒不吃草

Btw，我中文英文雖然唔好，但樓主嘅中英文唔好得過我好多，不如算把啦

反正以樓主情緒，三年之後咪又係上連登開post話唔知點算

脷伸：冇讀過大學，但日撚日同唔同國籍嘅人用英文溝通

重點係樓主讀翻譯

我23歲先開始讀土木工程hd。都好迷惘

如果樓主唔係假膠
成個連登都笑9 恆大 無咩參考價值

書呢啲野 一日你想讀都一定帶得你讀
年長生個啲 到時想讀 或者有需要咪再讀囉
唔使急住依家逼自己

都係嗰句 有心唔怕遲

冇得選擇😭

Medic唔係純粹講興趣，要評估下自己讀唔讀得來，入面d內容好煩躁，真心。讀過biomedical 有同感。加油！

真事，歡迎留電話私聊！

我意思是讀呢科不一定做翻譯，可以從事同文字相關工作，PR, marketing, editor, content writer, 秘書等，可以嗎？（其實我冇得揀😭）

大部分人讀果行唔會入番果行 （除左專科）
其實唔使太在意讀咩
最緊要畢到業得到個有認受性嘅degree
之後可以進修/考政府工/轉行/創業 etc.
好過原地踏步

有毅力，佩服，我心散，唔想讀！really!

唔想讀你開post做乜

請看最前post, thanks

你語文能力如何？
如果英文唔好，你讀完翻譯都做唔到翻譯架

同埋你DSE讀咩科？
有冇檢討過一直升唔到grade的原因係咩？

Bro, 讀咩科？

咁你興趣係乜

Bio chem econ 偏理科

你話唔想過平凡人生、想要decent job。
點解你淨係諗到靠讀書去改變自己的人生，諗唔到喺職場上拚搏，一樣可以改變自己人生？

如果你一早出嚟做嘢，累積幾年經驗而家可能升咗幾次職了。
唔係人人都適合讀書。
你能力唔適合translate，又無興趣。

我今年都25歲,依加讀緊master,平均年齡都算後生個批

我想問你DSE溫書方法係點？
係咁睇textbook？

讀ive都唔讀恒管

屌,同我一樣都係自卑撚黎,只不過我無細佬妹既重擔
有好多目標同理想,之不過樣樣都無成果

樓豬有冇目標同理想? 試下唔好咁介意人地點睇,一定要堅持落去

我估樓主都係無咩目標、無咩理想
總之就係要有錢、有喺其他人面前有面子

讀書唔成，真係試下喺工作上取得成就
如果搵到份好工，所有問題即刻解決哂啦

坦白講你報讀課程前有無真真正正睇睇d course嘅內容, 成個curriculum係點,
上網睇d過來人分享?
你讀一兩個月就覺得無興趣quit咗, 依樣就係致命傷,
如果係持續進修課程/興趣班, 無興趣隨時quit無所謂, 但asso/revere e都係每一學年計,

你話依家translate無興趣,
但就算你要city個offer, 難保一個sem後又無興趣又係quit

Agree! But how can I find a satisfactory job at this moment?🤷‍♀️🤷‍♀️

唔同嘅, master始終係postgrd studies
好多人做幾年野先讀, 加上pt讀,

問題係佢ft degree都未完成但已經萌生退意
到底揀另一科又捱唔捱倒另外幾年......

咁搵到份好工同再進修都係目標黎既
無追post,樓豬講既重新讀書係邊做邊讀定點.

點都好,再讀書無人會反對既而且仲係好事黎,但係咁大個人點都要承擔番個責任,一定要盡力讀好佢,同埋盡量都唔好洗老豆老母錢啦因為呢個係你個決定黎,你唔可以因為個人既目標同理想而影響其他人

我prefer邊做邊讀啦,係會辛苦d,鬼叫細個唔生性咩

開求職網站搵下啦
空姐, 名牌sales, 政府, 銀行文員\teller咩都試下啦

你邊科grad咪做邊行囉,我宜家23,3年前hd it畢業,叫做做過一年it,真係頂唔順轉左做工程寫字樓有時要行下地盤
宜家都差唔多做左2年啦,真係好唔想再做落去,宜家讀緊d short course學下software同進修下英文,希望黎緊可以轉multimedia同讀番個相關學位

樓豬不要氣餒,我既情況可能差過你,共勉之

dse都考完6年，兜兜轉轉都搵唔到啱心水degree讀，樓主都係出嚟做野把啦
睇死你一係讀一年又quit，一係出嚟搵工失敗就做含大苦主

Agree! Thanks! U understand me!

asso/degree

太空Sci 3.5都quit 唔知自己興趣係邊就take best possible option啦 繼續讀落去分分鐘返左HKU

我建議你簡單d
既然仲有一年左右, 就像完成埋個含大degree,
之後做野,
草錢, 報返個master pt讀
到時至少有工作, 有收入,
又滿足倒你想有個頭銜,

26歲 asso year 2 lau ming

入YR3, 差2年姐, 做乜唔讀

廢物

認真 有錢咪讀 都係2年 到時補個八大MASTER 至少同普通大學生可以睇齊
條路就闊D 揀唔讀 你咪諗下你有咩技能可以去搵倒份有前景既工

Diu, no Chinese

冇錢，唔知讀完值唔值得

讀埋就total差4年😭😭😭人地博士都讀埋, so sad

讀完出黎都無人請啦呀叔

🙇‍♀️🙇‍♀️🙇‍♀️😍😍

Yes, 身邊好多同學升到HKU, so sad

有用就讀

原來我佬味甚濃，sad

22歲hd grad完做野
已家25歲啱啱開始半工讀緊

25歲好後生姐
如果有家人支持又冇咩經濟壓力就放心去讀
但係你有冇其他科可以揀？恆管冇咩問題，不過商務翻譯好似冇咩用

人生流流長
差呢幾年算得d咩

我成25歲人先搵到自己鐘意讀的野係哲學
30先食屎畢業
追求夢想 係會有所犧牲
犧牲的野 唔係你人生的全部或唔係無法彌補的

難道你25歲人報讀之前都未諗清楚？（我假設你已經考慮哂你選擇後 會否為你帶來幸福）
應該唔會吧 你報讀得 就係你覺得值得先報
你依加諗值唔值 好多時都係「人地」覺得唔值
使你重新思考你讀得值唔值
你依加應該回到初心
你回想一開始「點解你會讀？你背後的原因係咩？對於你黎講有咩意義？」
你一路回想依三條問題
佢地就係你當時做決定的決定性因素
就係你的動力 就係你一值堅持的原因
你要記住 你是你 別人是別人 別人永遠都不可能完完全全明白到你對於你黎講有咩意義 別人很多時候都從「回報」「結果」去思考你所選擇的東西 值不值得
朋友記住「初志貫徹」

只是代價可彌補
自己又享受那刻
沒有傷天害理
有理性思考過

就放120%的動力
衝吧

你講得好理想，但現實好多人都係渾渾噩噩，阿爸阿媽想佢讀就讀，邊間U收佢就讀邊間。

同你差唔多

咩先有用？

“難道你25歲人報讀之前都未諗清楚？”
“應該唔會吧 你報讀得 就係你覺得值得先報”

你追追post睇下佢嘅求學過程,
佢真係無諗清楚所以走咗好多冤枉路,
而且佢係中途quit, 佢亦都因為興趣關係quit過兩個課程(按照佢講法)

如果按初志, 佢就更唔想讀依家個degree
最難搞係依一點

讀翻譯但文盲，恆大真係創造奇蹟既地方

樓主咁弱智邊個都救唔到
25歲諗野都仲係咁on9

又讀恒大又讀asso
點睇家底都唔差
你都係靠老豆老母過日子算啦

多謝bro睇得咁通透！thanks

我N年前O camp已經有組mate大過當年grad嘅人啦

我個人係覺得讀書堵加自己競爭力係無問題既
但我都係覺得你本人好on9
相對比較擔心你同人相處既問題

完全唔明做乜鳩無撚啦啦要打英文 又唔係咩專業名詞無中文譯名 想show off 既話但樓豬打既字又唔撚係難

恒大好過shitty啦！

對工作有幫助，升職

唔會遲仲好年青，我見過38歲都去讀書嘅人，樓主加油唔好放棄，讀完就會一片光明。

幾多建議都好
條路都係你自己

我同你都係同一年公開試, 我自己都浪費咗兩年渾渾噩噩, 見倒人地plan好哂, 順利由degree到master再做野+升職/開鋪

自己都好後悔, 但青春無咗就係無咗

唯有睇下眼前仲有d咩選擇, 將想做或者想達成嘅目標一步一步完成
唔好轉個頭又縮又改, 否則就真係愈搞愈頹
恨錯難返

睇睇下又幾撚好笑

同你情況差唔多

同年人都grad哂先讀返

但一定要有all in心態

想搏下呀 cu internal transfer可能都有機會嘅

真心欣賞你咁有勇氣
我情況同你差不多 不過個爛鬼Degree 我讀到畢業

樓主你都幾撚廢下
25, 你人生有咩目標？ 係咪鳩下鳩下就過？

你文理商，n展都讀過，全部半途而廢，中途放棄，你有冇諗過你既興趣？
依家最讀你又肯定唔會讀讀下quit?
睇你個柒頭都係3分鐘熱度既人黎，咁撚多科都讀幾個月quit, translate算最耐，下邊果d building service, biomedical就幾個月，你係咪on撚鳩。

你依家問黎有春用，讀讀下又走不如咪撚到，你當幫下你屋企手咪撚再讀啦垃圾，係咁送錢比學店，知唔知揾錢好撚難嫁屌你老母臭閪，正撚樣

佢應該唔係not interested in，係無心讀/讀唔掂

想返工其實唔洗讀書

或者返住工讀囉

樓主你係咪覺得自己DSE嗰陣衰咗對唔住自己
所以不斷重考DSE？
我覺得你要原諒自己
過去咗嘅嘢就由得佢啦

我覺得你而家要諗清楚嘅嘢係set一個短期目標俾自己
然後乜都唔諗淨係向呢個目標進發
講真25歲真係其實仲係好後生
根本你而家呢段時間就係用黎諗清楚自己呢一世想做啲乜
個個人都唔同
有啲人好好彩入大學之前已經知自己想做乜
有啲人就係唔知自己想做乜然後入大學自己慢慢摸索
有啲人就出咗黎做嘢先知自己想做乜
有啲人就成世on99

其實你自己想做乜真係要諗清楚
冇人幫倒你
加油啦

利申
我都係第一屆DSE白老鼠
我係入咗大學先自己慢慢摸索嗰種人
然後去咗UST讀個濕鳩乞食science
今年先開始做嘢

29先讀pt degree

最緊要 你要分清楚個目標
想hea? 搵食？興趣？ ulife?
搵到再諗清楚先簡科
大學 好多書都係對見工成效不大
要專業 例如做老師未搵個中英文系 再上讀教書牌
一係工程 會計
25 我同你同年
讀緊part time hd
同年人已經起曬步 甚至上左去
自己諗下想點啦
我地講咩都fit 唔到你個位

唔讀城大finance得覺得冇問題
除非你想出來做保險 sales 銀行sales

你讀translate 行業出路仲廣
website translate ,marketing translate, document translate

我就係讀 finance
冇用 唔好讀

呢句真
身為女已經受讓兩球先
仔就

樓主都有錢女來
俾我埋單得唔得

想知樓主敢唔敢比同學知你年齡

讀唔讀真係好閒 但你性格睇落係唔止讀書唔得 我直情覺得你社交都有啲問題 好似份人鳩流流唔知自己想點發生緊咩事咁

其實真心想問你啲朋友係咪開始暗地裏疏遠你嫁啦？ 25歲嘅你智力似15歲但做事心態同談吐似55歲唔知以為你就退休過得一日得一日咁

讀咁多年洗左幾錢

跟本廢

咁想搵工搵錢求其報護校/自資讀護士咪仲快

絲打有19分 可以考慮今年報番jupas
有機會入番八大

越睇越覺得樓豬on9
當你18歲第一次dse到今年25
成7年時間都係on99唔知自己想點
又building service又biomed又translate
你連自己嘅興趣/強項係咩都唔知你想人點幫你
不如算鳩數留返啲錢買件性感泳衣勾引上司好過
認真講句
你行嗰啲所謂冤枉路未必係因為能力，而係你根本唔知自己想點
除非你嗰範好專，否則咩無沙紙無得升根本係讀得書少嘅人先講得出

多謝認同！無言感激🤝🤝

今年已有city econ and finance offer, 考慮到年紀同自身情況，reject左！唔知決定對不對！🧙‍♀️🧙‍♀️🧙‍♀️🤢🤢🤢🤢🤢

冇話岩唔岩既 你唔後悔就得

我自己都唔知，驚後悔

你reject左就冇得後悔啦 咁你更加要讀埋恆管果個degree佢 剩番一年讀埋先算 如果唔係你前面果三年更加係白費

認認真真讀完個degree出來再諗做咩啦

正解，終於找到知音人了，小女子感動痛哭！😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭😭你一定係個前途無可限量的社會人才！👏👏👏👏👏👏👏👏👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓👩‍🎓

十分欣賞您！祝你心想事成，一世好運!🗣🗣🗣🗣👨‍🎓👨‍🎓👨‍🎓👨‍🎓👨‍🎓🧚‍♀️🧚‍♀️🧚‍♀️🧚‍♀️🧚‍♀️🧚‍♀️🧚‍♀️🧚‍♀️🧚‍♀️

讀完finance 出來要賣保險呃呀婆
我驚你仲後悔

樓主我地93呢代係特別慘
不過你都係快啲搞掂個translate degree 再出來做野睇下點先
有興趣先再補個master

人地打生打死爭個八大offer
你走去Reject
一個八大degree好過十個恆管degree啦

年紀大，記住差，讀唔來，that’s it

人地讀到yr 3 仲要25歲 city e&f又唔係特別搵到食 揀左又要讀多4年 俾我就快快手讀完個degree就算

冇學歷、記性差、英文差丶三分鐘熱度丶做事衝動唔諗後果丶一個普通Cityu都冇信心讀好，妳覺得自己憑咩配得上一份 decent 嘅 job？

恆管嘅認受性差到爆，機本上要求degree嘅公司嘅HR一定screen走，interview機會都勁少

加油ching ,我25歲先讀pt degree,都係垃圾科 ,我都明白受到其他人既白眼,雖然半工讀好辛苦但讀得好開心,亦都對將來既事業好迷茫，但最起碼拎到入場券先，sorry for 1999

如果再讀city 咪要29歲先畢業 而且e&f都唔係咩搵食科 俾我25歲係咁 一係搏aco 一係讀master 但都唔會重新由頭再讀4年 讀完都係皮幾😵

樓主如果真係為錢 我寧願你求其讀完個degree考aco 急救員之類 起碼都兩皮 我有個frd都係讀完自資既degree出黎考左散仔 幫辦要八大先得 好過你再讀都係浪費時間

樓主講明只會做decent嘅job, 護士都唔合格，妳仲叫佢做ACO/急救員？？？

你睇下佢要做咩工先啦

佢咁既學歷仲邊有得挑剔咁多 而且護士係厭惡性 唔係人人都做得掂 我提議既政府工已經唔係咁離譜 普通文職都係萬幾左右 唔通你唸到佢咁樣既學歷而又吃香既工？

接受現實吧啦

佢讀左多咁多野 好似連想做咩都唔知 但又要好pay工 叫鬼唸俾佢咩

冇料又想有Decent job
真係笑撚死人

Cityu E&F 讀好d畢業, 起碼可以博下大公司MT, Big4 etc.. 起碼比較接近她目標

咪就係
7年人地都讀完啦
再講，7次先入到
係唔係應該懷疑下自己能力呢
就算入到都未必出到

Btw之前有位巴打23歲放棄哂香港所有野
去台灣讀醫 宜家都出緊實習
佢個故事都好傳奇

佢唔係嫌棄護士嘅厭惡性工作，而係唔夠decent

其實個社會唔係每一個人都需要有大學學位

其實我都唔知佢想要decent既工係點 佢自己唸啦

佢reject左了

所以佢距離目標愈來愈遠

我。。。都係 一諗到就頹

送層樓比佢收租好d

講真 讀完大學都係入場卷係冇講錯
正常25歲做左3年野 學到既技能都唔少
再睇下樓主 係度做乜鳩

佢由頭到尾都冇提過錢，家境應該OK, 錢唔係最大concern
佢提過「成就」「decent」「光環」
Job Title靚嘅工反而啱佢多d,
人工低都未必有所謂，最緊要講出黎型

E.g. 偽MT, 19會計師

25歲人講嘢仲咁撚on9 祝你前程錦繡

到25歲人 都咁睇重呢d虛榮 冇得夠
有實力有自信洗乜靠個名靠個title

屌 我29歲都想讀番書 係唔知點入手

25歲先grad, 依加26 👋🏻

其實讀唔讀只係純粹睇你自己覺得值唔值 世上無人比你自己更清楚你自己想要啲咩

讀完出黎出路點/如果唔讀會唔會搵唔到工...呢d問題其實你自己都知係無人答到你 因為無人係預言家 天氣總會不似預期 所以忠於自己 做自己想做嘅事啦 唔好顧慮太多了

佢已經講到唔想再讀書，想而家就有份decent嘅工
其實就係想「不勞而獲」

一個社會唔係一定要個個讀大學，但我諗絕大部分decent嘅工一個學位係好基本

我都好似你 但我dse26分 肥左中文

老實講吖。咁嘅年齡，讀咩都冇用，只係自我安慰，等自己同屋企人好過啲啫！

似鬼 佢根本唔係材料 賴死唔走

本身都想認真覆下樓主
但見佢講野真係好撚黑人憎
屌你老母一係全英一係全中
一句入面又中又英
十足十啲臭西港女
果啲咩我真係好happy囉
屌你老母你都係咪撚讀書啦

其實冇咩野，都係做小人幾年野

仲有機會就去啦

你果時jupas揀咩呀 你唔係要問應唔應該讀 係要問你想做咩職業 份工要讀書先做得既其他如年紀呢啲因素根本考慮黎都多餘 其實a1咪就係你最想要果樣野 唔夠分咪諗下仲有冇其他方法去做到果個職業 無咪唯有放棄
其實好多時讀書都會讀到啲無興趣既野 唯有焗食架唧 你讀書要講埋興趣真係大撚獲

巴打搞咩27先畢業 我都想選讀返大學 但計落要28先畢業

我都26-7 grad 做左幾年野22先讀返

岩岩先有呢個情況出現
不過走出呢個困局 諗番初心🙋🏻‍♂️

我依家都係25先讀master，重要用自己4年儲返黎既錢去外國讀。身邊個個都話我on9，讀黎無鳩用，不如留黎首期算。

樓主加油

我都燒左自己儲既四十萬 +半工讀
不過我係degree

咩英文

打撚夠又中又英未呀垃圾 正一廢柴

之後無悔就得，一齊加油
但其實我都好驚之後返到去會點

2012果陣用ASSO努力上三大就好了
點解會去讀恒管依D大伏，IVE都好過佢...

唔讀更冇出路。
我就快五張都想去再讀多樣野

25歲都唔識自己諗
你不如死左佢算啦

盡量搵路唔返穩陣

揾緊，但好難..
香港家人都係一個考慮因素..今次咁樣比我出去其實都好大讓步，少左成年家用

英文算係咁

我有degree係手，依家27都再去讀full time asso，重要用自己4年返工儲返黎既錢去讀。
你咁大個人， 理得人點睇，最緊要你諗清楚唔會後悔，説實話學歷對收入有冇一定保障？睇你讀咩科，你讀完一定美好世界大好前途？

有時現實係要接受自己有限制，但如果你自己都睇唔起自己，點有人會尊重你？

借問聲讀咩asso

最緊要係畢左業一定有份工

如果唔係搵份 hea 工番 再讀 master 洗底好過

咁大動力?
加油

弱智仔
去做地盤會好d

屋企人要你讀書，其實係要你學識學歷能力甚至係眼界變得更廣，路數更多。

人生需要規劃，就好似寵物小精靈既伊貝咁，你要有清晰既路線咁想進化去邊個系度，就要先進化到伊貝呢個位置，然後帶好舊石，目的明確咁進化。

當你理清線路，目標明確，旁人白眼親戚閒言都只係彰顯佢地既短視。

完全唔明白點解25歲人都仲要經家人建議去選擇讀定唔讀 btw 你上黎問得 就証明你唔想讀啦
睇你講咩年紀問題 跟本廢話

年尾25歲，同年人一早出哂嚟做嘢，我遲咗人地2年入u因爲1年英國alevel收咗皮去讀foundation ，1年visa問題要gap year留香港做嘢，而家讀緊master就快修成正果，因為呢科我好鐘意所以我冇放棄到，如果唔係我可能直接留係香港做嘢唔讀，記住第1年可能壓力會幾大，朋友壓力，年齡問題，不過讀咗1年就習慣㗎啦
加油啦

所以家人建議可以暫時接受，但你必須進行調查，可但不能只限於google ，甚至你問返屋企人比呢個建議既源頭都得。

你要開始行動，迷茫咁入學同路線清晰咁入學完全係兩回事。

外國大把人讀完一個degree 覺得唔岩轉讀第二個
有d做左野幾年廿尾三十先轉行讀
你廿歲中怕d咩
不如說下而家可以做d咩well-equip 自己等自己一grad可以上路
讀translate就不斷train language令自己接近native程度, 如果咪你真係白讀浪費時間

夠五科合格就直接讀hd
無五科合格就由毅進讀起跟住上hd

樓主考dse 應該係94

年齡只係個參數
心態不老先最重要

一係考紀律部隊，一係考aco ，應該算係decent job, 有成6成aco 都係大學grad

叫得decent 係咪起碼乜師乜師

想當年93出世既要經歷末代會考,末代高考,a level重要同dse爭學位,講就話兩條隊,但大學得咁多位,依加回頭望都覺得辛苦

其實唔應該用外國人黎比 佢地讀到三十幾五十幾都重覺得讀full time無問題咁
但香港生活，真係現實少少好